{"title": "Hỏi đáp: Em bé ngủ nhiều ít bú, mẹ không có đủ sữa", "question": "Kính thưa bác sĩ,Em sinh thường bé trai 3kg, được 11 ngày tuổi, bé của em rất mê ngủ, em làm mọi cách nhưng không thể đánh thức bé 2 tiếng 1 lần để cho bú, đã vậy em lại còn ít sữa, mỗi lần bé bú đều không đủ no, phải cho bú thêm sữa công thức. Em rất lo lắng sợ con mình bị thiếu cân, xin bác sĩ tư vấn giúp em trường hợp của con em nên làm thế nào và phải làm sao để biết cháu phát triển đúng chuẩn không ạ? Em xin cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào em,,Con em sinh ra nặng 3kg là đủ cân, trong 6 tháng đầu em nên cho bé bú mẹ hoàn toàn, không cho ăn thêm loại thức ăn nào khác.,Mỗi ngày bé sẽ tăng 25g trọng lượng, mỗi tháng bé sẽ tăng 800g-1000g trong 2 tháng đầu sau sanh là bình thường.,Cách 3 tiếng em cho bé bú 1 lần, bú lần lượt từng vú một. Bé bú đủ thì sẽ ngủ trung bình 3 tiếng sau khi bú và lên cân đều mỗi tháng.,Bé đi tiểu trong ngày khoảng khoảng 6-7 lần, và đi tiêu khoảng 5-7 lần có phân lỏng và vàng và nước tiểu vàng trong., Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/em-be-ngu-nhieu-it-bu-me-khong-co-du-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3,5 tháng tuổi hay bị oẹ khan", "question": "Chào bác sĩ.Bé nhà em được gần 4 tháng tuổi. Khoảng 1 tháng nay bé hay bị oẹ khan, nhất là lúc nằm hay oẹ. Xin hỏi bé như vậy là bị sao, có phải biểu hiện của bệnh gì không ạ. Em cảm ơn bác sĩ", "answer": "Em Thảo thân mến,,Biểu hiện nôn ọc là bé khó tiêu, thức ăn nằm trong dạ dày lâu, thiếu acid dịch vị nên khi nằm dễ bị ọc hơn khi trẻ được bế đầu cao. Nếu bé vẫn cò bị ọc nhiều, thì nên đưa bé đi khám BS để có chế độ ăn và thuốc thích hợp.,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-35-thang-tuoi-hay-bi-oe-khan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không tự đi ngoài", "question": "Kính chào Bác sĩ!Bé nhà em 3,5 tháng, nặng 6,7kg, bé bú mẹ chủ yếu, dặm thêm khoảng 60ml sữa công thức mỗi ngày.Bé sinh sớm 3 tuần, sinh thường và được 3kg. Ba tuần đầu sau sinh bé đi ngoài bình thường phân tốt, sau đó bé không tự đi ngoài nữa. Em đã dùng đủ mọi cách như matxa bụng, và dùng tăm bông thắm dầu ăn khoáy hậu môn, ban đầu những cách này còn có tác dụng khoảng 1 tháng, sau đó thì không còn tác dụng nữa mặc dù em thực hiện hằng ngày. Cứ 7 ngày em thụt hậu môn bé 1 lần, phân tốt, không bị bón. Đi tiểu bình thường và xì hơi nhiều.Như vậy gần 2 tháng nay bé không tự đi ngoài. Em đã đưa bé đi khám ở Bệnh viện nhi, BS bảo bé không sao và cũng không cho thuốc uống. Nếu bé không tự đi ngoài mà toàn dùng biện pháp thụt hậu môn thì bé sẽ mất phản xạ rặn, nhưng nếu không thụt thì phân để lâu nguy hiểm. Vậy bé nhà em bị bệnh gì. Phải làm sao để bé tự đi ngoài. Em cảm ơn BS rất nhiều", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên massage bụng cho bé mỗi ngày 3 lần. Khi bé có dấu hiệu rặn đi cầu thì massage quanh lỗ hậu môn để bé đi cầu dễ hơn. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Khi bé lớn hơn, phản xạ đi tiêu hoàn thiện sẽ hết hiện tượng này.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-tu-di-ngoai-31146/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng ngủ khó và uống ít sữa", "question": "Chào bác sĩBé trai nhà em giờ được 2 tháng 7 ngày, lúc mới sinh nặng 3,2kg (Vì y tá không cân cháu nên không biết lúc đó cháu dài bao nhiêu), hiện giờ cháu được 6kg, dài 58cm. Từ lúc ra tháng cháu khó ngủ, ban ngày ngủ rất ít sáng ngủ 30-45p, chiều ngủ cũng vậy. Đang ngủ thì cháu cứ hẹ hẹ, vặn mình rồi khóc lên. Tối cháu ngủ từ 7h30 đến 11h dậy bú, rồi 2h,3h,5h dậy cháu cứ hẹ hẹ vặn mình cho cháu bú thì bú rất ít (mà pha sữa ngoài cháu cũng nhấp nhấp 1 tí). Ngày uống có 5 cữ sữa, mỗi cữ khoảng 100ml, ban đêm thì ti mẹ (sữa mẹ ít). Bác sĩ cho em hỏi như vậy lượng sữa cháu uống có ít quá không? Cháu có bị thiếu chất gì không? Nếu muốn kiểm tra cho cháu thì cần kiểm tra những gì. Mong bác sĩ trả lời, hướng dẫn để em yên tâm tiếp tục chăm sóc bé. Em cảm ơn bác sĩ. Đà Nẵng Thu Hằng", "answer": "Chào bạn,,Bé lên cân tốt nên lượng sữa không thiếu. Bạn chỉ cần bổ sung cho bé mỗi ngày 400 UI vitamin D. Phòng ngủ cần có nhiệt độ khoảng 25-26 độ thì bé dễ ngủ hơn. Bạn tham khảo thêm bài “Tập bé sơ sinh ngủ ngoan” trên trang web bệnh viện để có thêm thông tin cần thiết.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-ngu-kho-va-uong-it-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về bé", "question": "Thưa bác sĩ.Con em nay đã được 2 thág. Trog quá trình mag thai được chuẩn đoán là bé bị thận ứ nước độ 3 do bị giãn niệu quản. Nay đi siêu âm thì BS cho biết là ứ nước độ 2 do hẹp khúc nối. Em khôg yên tâm về chuẩn đoán của các BS tại đây. Vậy cho em hỏi các BS là tình trạng của con em thì xử trí như thế nào và có tốn kém không ạ. Con em vẫn đi đại tiểu tiện bình thường. Ngày đi cầu 1 lần phân sệt vàg. 1 cử bú (bú bình) là 90-120ml. Dạo gần đây con em rất lười bú. Có khi 6-7 tiếng vẫn chưa có dấu hiệu đòi bú. Bé được hơn 5kg. Em rất lo vì bé lười bú. Bs cho em hỏi có phải do thận ứ nc làm ảnh hưởg đến tìh trạg bú của bé không ạ", "answer": "Chẩn đoán sau sinh chính xác hơn chẩn đoán trước sinh. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa thận của bệnh viện Nhi để được theo dõi dài hạn. Bệnh lý bất thường bẩm sinh đường niệu dễ dẫn đến nhiễm trùng đường tiểu, nhiễm trùng thận, dẫn đến suy thận nên cần được theo dõi định kỳ.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-be-31158/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé vặn mình khó ngủ và hay khóc đêm", "question": "Chào Bác sĩ. Bé trai nhà em được 2th16n, cân nặng hiện tại 6kg. Vì lý do riêng nên sinh ra là bé đã xa mẹ và uống sữa công thức. Từ lúc sinh ra đến giờ bé rất ít ngủ, ban ngày bé ngủ khoảng 5 giấc mỗi giấc khoảng 20-30phút. Ban đêm bé ngủ khoảng 10 tiếng và cứ 1,5h- 2h bé dậy bú 1 lần khoảng 70ml là bé nhả vú không chịu bú nữa.tuy nhiên khi ngủ bé vặn mình rất nhiều. Vặn cong người, đỏ mặt, ra nhiều mồ hôi. Mỗi lần vặn mình xong là bé tỉnh giấc, rồi khóc, rồi lại ngủ.một đêm khoảng 10-15 lần như vậy. Sáng em phơi nắng bé 20 phút và uống 1 giọt vitamin D3. Ngoài ra mỗi lần đi tè bé fải rặn mới đi được, một ngày bé đi tè trên 10 lần và đi tiêu 1 lần, phân vàng mềm. Bs cho em hỏi bé ngủ ít, hay vặn mình, đi tè phải rặn như vậy có phải là dấu hiệu của bệnh lý nào hay không? Và nếu em muốn đưa bé đi khám thì em nên đến bệnh viện nào? Em chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa ngoại ở bệnh viện Nhi đồng xem bé có bị hẹp bao quy đầu hay không. Sau khi cho bú, bạn nên vác đứng bé ít nhất 20 phút rồi mới đặt bé xuống và cho bé nằm nghiêng, ôm gối hoặc khăn cuộn tròn. Nếu không giảm việc vặn mình thức giấc thường xuyên thì khám chuyên khoa tiêu hóa, xem có bị trào ngược dạ dày thực quản hay không.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-van-minh-kho-ngu-va-hay-khoc-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng tuổi xì hơi nhiều – 4 ngày đi tiêu 1 lần", "question": "Xin chào bác sĩ!Con tôi vừa tròn 2 tháng tuổi. Cách đây 3 tuần bé thường 4 ngày mới đi tiêu 1 lần. Trong ngày bé xì hơi rất nhiều, khoảng 30 lần. Có mùi thối. Bé đi phân mềm. Mỗi lần đi rất nhiều. Bé bú mẹ, mỗi ngày bé ti thêm 1 bình 100ml sữa ct. Bé thường hay gồng đỏ mặt và rặn, mỗi lần như thế bé lại xì hơi. Bé ăn – ngủ bình thường. Xin hỏi bác sĩ bé như vậy có gọi là tiêu hoá bình thường kho6ng? Bé có cần đi khám BS không? Tôi rất mong sớm nhận được thư hồi âm của BS. Trân trọng cảm ơn !", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần massage bụng cho bé mỗi ngày 3 lần, mỗi lần ít nhất 20 cái. Nếu bé vẫn bú bình thường, lên cân tốt thì không cần can thiệp gì them.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-tuoi-xi-hoi-nhieu-4-ngay-di-tieu-1-lan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hạch ở nách trẻ em", "question": "Chào bác sĩ,Con em hiện tại được hơn 4 tháng, ở nách phải của cháu có nổi hạch, to bằng đầu ngón tay út, sờ vào thấy rắn, di chuyển được, dạng chuỗi, không đau. Cháu ăn ngủ bình thường, chơi ngoan. Em cũng đọc sách báo nói về hiện tượng này do tiêm BCG (lao) gây ra. Vậy em phải đưa cháu đi khám ở đâu và cho em cách điều trị tốt nhất?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đến bệnh viện Nhi hoặc bệnh viện lao để bé được khám bệnh.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hach-o-nach-tre-em/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ ít hay giật mình", "question": "Thân chào bác sĩ!Bé nhà tôi sinh ngày 17/01/2017 đến nay được 1 tháng 3 ngày, nhưng bé ngủ rất ít ( ít hơn 10 tiếng/ ngày), ban ngày thường ngủ được 20 – 30 phút là thức giấc, có khi vừa ẵm trên tay ru được 10 phút đặt xuống giường là thức giấc, lúc bé ngủ hay giật mình dù không có tiếng động, ban đêm thì ngủ được vài tiếng, lúc nào cũng đòi ẵm mới nín khóc. Vì là con đầu lòng nên tôi rất lo lắng vì bé ngủ ít vậy có ảnh hưởng đến sức khỏe không? Tôi có áp dụng hướng dẫn “tập bé sơ sinh ngủ ngoan” nhưng vẫn chưa thấy cải thiện.Mong bác sĩ cho tôi lời tư vấn. Xin cảm ơn nhiều. Kính chúc sức khỏe.", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần kiên trì huấn luyện bé để tập thói quen ngủ ngoan. Bạn có thể dùng khăn vải mùng mỏng để quấn bé, giúp bé ngủ yên hơn.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh,K. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-it-hay-giat-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ ít hay giật mình", "question": "Thân chào bác sĩ!Bé của tôi sinh ngày 17/01/2017, đến nay được 1 tháng 3 ngày, bé sinh mổ được 3,9kg, ở Từ Dũ. Bé ngủ rất ít, khoảng 10 tiếng/ ngày, ban ngày ngủ từ 15-30 phút là thức giấc, hay vặn mình và giật mình dù không có tiếng động, ban đêm thì ngủ được nhiều hơn khoảng 1-2 tiếng, có khi thức liên tục từ 4- 5 tiếng, có khi 6 tiếng, những lúc thức như vậy thì đò ẵm bế mới nín khóc, rồi thiu thiu, thả xuống giường là thức lại. Vì sinh mổ nên tuần đầu tôi chưa có sữa, phải cho em bé bú bình, đến tuần thứ 2 thì có sữa mẹ ít nên vẫn còn kèm bú bình đến tuần thứ tư thì tôi không biết như thế nào thì bé bú no, vì có hôm không phải bú bình, có hôm bé bú 40-60ml/lần và 2 lần/ ngày (việc bú bình thêm dựa vào việc khi được ẵm thì bé khóc rất to, vì bình thường khi được ẵm bé không khóc). Là vì sinh con đầu lòng, nên tôi rất lo lắng về việc giấc ngủ ít và chập chờn của bé có ảnh hưởng đến sức khỏe lâu dài không, và tôi rất tha thiết nuôi con bằng sữa mẹ, nên rất mong bác sĩ dành chút ít thời gian vàng của bác sĩ tư vấn giúp ạ. Tôi xin chân thành cảm ơn.Thân chúc bác sĩ nhiều sức khỏe.", "answer": "Chào bạn,,Bạn cứ cho bé bú mẹ thật nhiều lần sẽ đủ sữa cho bé. Bạn nên cho bé uống thêm 400 UI vitamin D mỗi ngày. Bạn tham khảo thêm bài Tập bé sơ sinh ngủ ngoan trên trang web của bệnh viện để biết cách dỗ con ngủ. Bản chất giấc ngủ của trẻ nhỏ là giấc ngủ ngắn và ít ngủ sâu. Nếu bé lên cân tốt và vui vẻ khi thức là ổn.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-it-hay-giat-minh-31122/"}
